蘋果日報 新聞 20200116 星期四

蘋果日報 新聞 20200116 星期四

頭條

警擬引入電槍
路透社：年奪50命
武力級別高於警棍 低過實彈槍
美新法案禁售電槍予港警
電槍、催淚噴劑混合使用燒傷人
廣州中醫藥大學發通告
國難忠醫成員「嫖娼」被拘
鄭文傑「被嫖妓」受盡酷刑
偷步研解僱 港大逼戴耀廷親身陳述
人權觀察：習打壓威脅國際
台擬製「香港惡棍」名單 禁黑警入境
報稱遭警輪姦少女：被冒認發文
監獄禁《蘋果》逆權月曆 稱相片暴力
民建聯狙擊制服團體 促加強「洗腦」
================

要聞

兩家庭群組中招 三成患者未踏足涉事街市
夫疑傳武漢肺炎予妻
港專家團無考察疫症源頭
水喉通土製炸彈案再拉六人
李家超稱港現土製彈風險高
女客飛塞班島 快運逼驗孕
羅致光認加長者福利帶來財政壓力
林鄭增經常開支自救 學者：危險又無恥
泛民倡設5億基金清TG殘餘物
新渡輪：冇條件轉銀行假
市建局倡訂長遠首置計劃
立法會選戰 趙家賢擬戰區會（一）
保安委員會選主席 民政專員離場
生意急跌27.3% 遊客區重創
莎莎擬四店關一
商場改放膠桃花兼噴防火劑
年初二取消放煙花 百團受影響
影相被捕 青年遲遲未錄口供
警揦鮓手令查手機 再有被告申覆核
差人遭起底准匿名 控方索創傷報告
青年涉襲警 辯方反對呈與案無關片
===================

港聞

哮喘病人留醫屯院不治
專家證人：用錯藥間接致死
斥無用監測器兼數據錯漏
房署測量師與夫騙488萬房津判囚
假文書探監案 反黑警脫罪
安檢揭藏棍 機場工人候判
燒味滷味33%高鈉 紅腸最危
長期攝取易中風腎衰竭
Dyson吸塵機 用7分鐘無電
靈活自願醫保 年費差距可達15倍
智能手錶監測 計錯步數熱量消耗
上周才回港 遺言「煲底見」
英夫婦K11酒店跳樓亡
獨行賊撬窗爆法總領事官邸
淪收數專員 14歲仔被捕
向心夫婦申離台再被拒
升中生答時事題
中肯多角度加分
STEM興起 面試加插數理題
涉攜汽油彈 哈薩克生或被控暴動
太空館圍欄洗牆 網民：高牆與蛋
蘋人誌：工人唔係話炒就炒 勞工組
兩岸專題：盤點大選贏家輸家
柯文哲夠票爭總統 吳敦義失勢變「戰犯」
朱立倫輔選有功 四年後或問鼎總統
陳柏惟空降台中 基進黨零的突破
吳敦義屢搬龍門 政治生涯料畫句號
時力分裂 立院戰神前路茫茫
郭台銘從政鎩羽 與柯關係料成隱憂
====================

國際要聞

民主黨初選辯論 延續性別討論
沃倫拒與桑德斯握手「台上長勝的都是女人」
同轟特朗普 辯論欠火花
支持者憂女將遭歧視敗選
蓋茨妻基金撐女性出選
彈劾總統條款今呈參院 料下周開審
================

兩岸要聞

美中簽貿協 官員比例52:10
白宮如開祝捷 劉鶴陪笑
【拆局】習處處讓步 難掩敗相
六參議員籲白宮增5G投資抗華
日防相轟華圖改變釣島現狀
餓死女大學生遺體捐作科研
青年軍喊「老賊下台」爆衝突
全黨逼宮 吳敦義辭主席
國民黨嚴重老化 拒卸中共包袱難改革
台反滲透法生效 國台辦轟惡法
蔡英文：陸需面對現實尊重台灣
「血滴子」蔡壁如 以柯粉經營民眾黨
===================

國際新聞

部份地區變乾熱 專家警告或不再宜居
澳洲人恐淪「氣候難民」
梅鐸子轟父傳媒集團扮盲
為續掌政 普京倡修憲擴國會及總理權
梅根控小報 或與父庭上對壘
美航機排燃料 56人中招不適
新片揭伊朗兩彈連擊烏客機
===================